PDA 專 家 爆 ！ Palm 玩 完 Pocket PC 上 硬 位

PDA （ Personal Digital Assistant ） 個 人 數 碼 助 理 ， 學 生 們 上 堂 嘅 時 候 可 以 當 係 計 數 機 、 筆 記 簿 ， 打 工 嘅 可 以 當 佢 係 日 程 簿 、 電 話 簿 、 備 忘 錄 ， 睇 小 說 睇 雜 誌 甚 至 睇 戲 打 機 都 得 ， 未 算 犀 利 ， 財 爺 梁 錦 松 年 幾 前 重 教 識 大 家 裝 咗 mini game 嘅 PDA 可 以 用 嚟 搵 老 婆 ！
PDA 其 實 分 Palm 、 Pocket PC 兩 大 門 派 ， 而 兩 種 機 好 似 余 文 樂 、 陳 冠 希 咁 水 火 不 容 ， 程 式 用 法 完 全 唔 同 ， 各 有 各 好 ； 經 《 便 利 》 訪 問 PDA 專 家 、 維 修 專 門 店 、 專 賣 PDA 用 品 嘅 鋪 頭 資 深 sales 同 專 門 收 購 二 手 PDA 嘅 二 手 店 主 話 ， 今 年 Pocket PC 嘅 市 場 佔 有 率 由 前 年 嘅 兩 成 增 加 至 四 成 ， 其 中 最 大 原 因 係 今 年 NEC 、 Toshiba 、 ASUS 相 繼 推 出 平 價 兼 比 Palm 更 多 同 途 嘅 新 機 ， 力 撐 Pocket PC 滿 足 市 場 需 要 ， 專 家 們 重 大 膽 判 定 Palm 會 玩 完 ， Pocket PC 會 贏 硬 ！ 《 便 利 》 即 搵 PDA 用 家 為 乜 撐 Pocket PC ， 即 昅 ！

「 Pocket PC 會 成 為 主 導 ！ 」
用 Sony T650 （ $2,780 ） Palm 嘅 阿 珊 話 ： 「 話 晒 都 係 Microsoft 嘅 嘢 ， 我 覺 得 Pocket PC 過 多 幾 年 梗 會 成 為 主 導 㗎 喇 ， 早 啲 揀 佢 好 過 遲 啲 先 轉 ， 例 如 Palm 入 面 嘅 電 話 地 址 之 類 嘅 資 料 ， 轉 用 Pocket PC 嘅 時 候 要 慢 慢 輸 入 番 都 幾 係 嘢 ， 所 以 早 啲 用 Pocket PC 好 過 。 」
即 check ！ Microsoft 點 撐 Pocket PC ？
提 供 資 源 ： 鼓 勵 支 援 Windows 嘅 軟 件 開 發 商 例 如 Winamp 、 Real Player 等 等 ， 都 推 出 Pocket PC 軟 件 ， 令 到 Pocket PC 同 家 庭 電 腦 嘅 功 能 更 加 近 似 ， 同 時 獨 家 支 援 Windows 嘅 影 片 播 放 格 式 例 如 wmv 、 ram 等 等 ， Palm 冇 㗎 。

「 Pocket PC 睇 MTV 方 便 ！ 」
用 緊 華 碩 ASUS A68 （ $3,780 ） Pocket PC 嘅 BC ： 「 喺 網 上 面 download 嘅 影 片 同 埋 MTV ， 可 以 直 接 放 過 去 Pocket PC 就 可 以 睇 到 ， 同 埋 有 陣 時 我 都 會 成 個 網 頁 save 嚟 出 街 睇 ， 如 果 用 Palm 嘅 話 ， 就 要 加 好 多 其 他 嘅 啲 製 片 程 式 、 編 輯 程 式 嘅 software 先 做 到 同 樣 功 能 ， 相 比 之 下 Pocket PC 簡 單 好 多 。 」
即 check ！ Pocket PC vs Palm 鬥 睇 影 片
喺 電 腦 利 用 Window Media Player 睇 到 嘅 影 片 ， 全 部 可 以 download 喺 Pocket PC 睇 得 番 ； 而 Palm 就 要 利 用 內 置 嘅 影 片 編 輯 器 Kinoma 更 改 格 式 ， 做 多 重 工 夫 ， 先 至 可 以 放 嚟 睇 。

「 Pocket PC 可 以 直 讀 Word 同 Excel ！ 」
Palm 用 家 Kiki ： 「 我 本 身 重 用 緊 Sony 嘅 T615 （ Palm OS $2,380 ） ， 不 過 如 果 換 機 嘅 話 我 會 轉 Pocket PC ， 一 來 有 幾 個 朋 友 都 轉 咗 ， 我 用 Palm link 唔 到 佢 哋 ； 二 來 Word 同 埋 Excel 嘅 file 可 以 直 讀 唔 使 轉 format ， 同 朋 友 交 換 資 料 或 者 save 啲 file 返 公 司 都 方 便 啲 啦 。 」
即 check ！ Pocket PC 可 以 直 讀 啲 乜 ？
Pocket PC 可 以 直 讀 Microsoft Word 、 Microsoft Excel 嘅 檔 案 ， 而 Palm 就 唔 可 以 ， 要 轉 儲 存 檔 案 嘅 模 式 至 可 以 開 到 Microsoft Word 、 Excel 等 file 。

「 Sony Palm 夠 型 兼 有 得 拍 片 ！ 」
用 緊 Sony NX70 （ $4,180 ） Palm 嘅 阿 倫 ： 「 Pocket PC 咪 同 Palm 差 唔 多 ， 我 就 揀 Sony Palm 喇 ， 有 得 玩 影 相 拍 片 ， 最 緊 要 就 係 機 款 型 仔 啲 ， Pocket PC 嘅 外 形 部 部 機 都 係 差 唔 多 咁 唔 夠 型 ， 除 非 Sony 出 Pocket PC ， 或 者 佢 啲 機 出 得 比 Sony 更 靚 更 細 ， 否 則 都 唔 會 考 慮 。 」
即 check ！ Pocket PC vs Palm 鬥 影 相 拍 片
Pocket PC 需 要 另 買 外 置 鏡 頭 ， 而 Palm 有 另 外 「 買 」 亦 有 好 似 Sony Clie 嘅 內 置 鏡 頭 。 不 過 Palm 同 Pocket PC 嘅 影 相 拍 片 數 量 相 若 ， 主 要 視 乎 用 幾 多 MB 外 置 記 憶 咭 。

「 Palm Center 」 維 修 師 傅 馮 先 生 表 示 ， 明 年 會 有 新 廠 商 加 入 新 嘅 Palm OS PDA ， Palm OS 新 型 號 嘅 選 擇 就 會 同 Pocket PC 差 唔 多 ， 數 量 相 若 ， 所 以 2003 年 係 Pocket PC 同 Palm 之 間 競 爭 最 激 烈 嘅 一 年 。

Pocket PC 完 全 K.O. Palm 4 贏 局 面 ：
1 贏 Pocket PC 用 料 靚 過 Palm
從 事 PDA 維 修 超 過 五 年 （ 包 括 電 子 字 典 ） 嘅 馮 先 生 直 言 ， 舊 年 同 期 超 過 8 成 生 意 都 係 來 自 維 修 Palm 嘅 PDA ， 而 維 修 Pocket PC 嘅 情 況 就 非 常 之 少 ， 記 者 問 及 係 唔 係 無 人 用 所 以 無 維 修 ， 馮 先 生 就 回 應 記 者 ， 佢 都 有 做 PDA 嘅 零 售 同 埋 軟 件 代 理 ， 所 以 可 以 掌 握 到 市 場 嘅 比 例 ， 現 時 Pocket PC 佔 嘅 市 場 大 約 係 4 成 ， 就 算 下 年 升 到 5 成 亦 都 非 意 料 之 外 ， 「 較 少 Pocket PC 維 修 嘅 原 因 ， 係 因 為 Pocket PC 製 作 質 素 較 高 ， 例 如 Pocket PC 個 touch screen 就 唔 似 得 Palm 成 日 感 應 錯 誤 ， 搞 到 部 機 用 唔 到 ， 呢 個 亦 都 係 Pocket PC 較 貴 嘅 原 因 。 」

「 易 收 購 」 嘅 老 闆 阿 威 亦 睇 好 Pocket PC ， 認 為 未 來 一 年 將 會 有 更 多 比 Palm 低 價 嘅 機 種 推 出 ， 追 住 Palm 嘅 入 門 市 場 嚟 打 。

2 贏 二 手 市 場 數 量 追 過 Palm
專 門 收 購 數 碼 產 品 嘅 店 鋪 老 闆 阿 威 就 話 ， 喺 過 去 三 個 月 Palm vs Pocket 亦 有 明 顯 嘅 轉 變 ， 由 年 初 時 二 手 店 入 面 只 係 得 Compaq iPAQ 一 部 Pocket PC ， 其 餘 全 為 Palm 機 一 枝 獨 秀 ， 比 率 為 1:6 ， 到 依 家 兩 者 買 機 、 賣 機 流 量 大 幅 增 加 至 數 量 相 若 ， 反 映 出 Palm 同 Pocket PC 嘅 需 求 已 經 開 始 表 現 勢 均 力 敵 ， 03 年 更 預 計 Pocket PC 流 量 會 多 過 Palm 。

Palm 每 年 upgrade 1 次

Pocket PC 遲 嚟 先 出 彩 芒

我當年完全冇將palm同pocket pc放在眼內

由feature phone 上Symbian 再上 dopod win 手機，之後再apple 3gs

而家證明係好正確，邊有帶兩舊野出街架，都唔make sense

情況有d似帶call機又帶大哥大

PDA 專 賣 店 「 PROCOMM 」 嘅 售 貨 員 希 斯 話 ， Palm 嘅 多 媒 體 質 素 就 唔 及 同 級 Pocket PC 好 ， 例 如 movie 格 數 唔 夠 多 唔 夠 流 暢 、 軟 件 好 多 時 都 要 用 獨 有 格 式 ， 喺 電 腦 開 啟 相 關 檔 案 嘅 時 候 經 常 要 轉 格 式 唔 夠 方 便 。

3 贏 Pocket PC 全 部 玩 彩 色 game
PDA 除 咗 可 以 做 電 話 簿 記 事 簿 ， 最 重 要 都 係 玩 到 多 媒 體 例 如 打 機 、 睇 戲 、 聽 歌 甚 至 係 當 地 圖 咁 用 。 做 咗 PDA 售 貨 員 三 年 嘅 希 斯 就 認 為 ， 想 入 門 買 部 Pocket PC 都 係 想 玩 多 啲 game 、 download 多 啲 MP3 同 電 影 、 資 料 等 ， 呢 方 面 就 一 定 要 買 ， 都 係 Pocket PC 着 數 啲 ， 因 為 核 心 玩 法 同 Windows 相 似 ， 喺 程 式 發 展 、 download 方 面 比 Palm 有 更 大 嘅 發 展 空 間 ， 就 前 景 嚟 講 自 然 係 Pocket PC 多 啲 應 用 程 式 可 以 用 喇 ， 嗰 啲 獨 立 嘅 MD 機 、 MP3 機 、 Gameboy 、 Portable DVD / VCD ， 全 部 冇 用 嘞 ！
即 check ！ Pocket PC Vs Palm 遊 戲 數 目 邊 個 多
Palm 約 11,900 隻 （ 但 彩 色 遊 戲 只 得 約 2,974 隻 ， 其 餘 都 係 黑 白 game ） 經 典 遊 戲 ： 《 Simcity in Color 》 、 《 上 海 》
Pocket PC 約 7,825 隻 （ 所 有 均 是 彩 色 遊 戲 ） 經 典 遊 戲 ： 《 Simcity 2000 》 、 《 Tombraider 》

D相好懷念

即 check ！ Palm 獨 有 格 式 有 幾 唔 方 便
Windows 入 面 嘅 檔 案 ， 喺 Palm 使 用 嘅 時 候 全 部 都 要 轉 換 至 Palm 格 式 ， 如 果 想 喺 另 一 部 電 腦 讀 取 番 資 料 ， 就 要 有 格 式 轉 換 器 先 睇 到 ， 唔 似 Pocket PC 嘅 檔 案 一 駁 USB 線 入 電 腦 就 可 以 喺 Windows 睇 得 番 。

4 贏 Palm 冇 份 玩 Pocket PC 新 game
除 咗 聽 歌 、 睇 movie 或 者 駁 鏡 頭 影 相 之 外 ， 用 PDA 打 機 亦 係 最 多 人 玩 嘅 其 中 一 種 多 媒 體 功 能 ， 最 近 推 出 嘅 戰 略 遊 戲 《 Age of Empire 》 質 素 同 電 腦 遊 戲 相 若 ， 系 統 要 求 安 裝 隻 game 要 6MB ， 玩 嘅 時 候 要 有 額 外 10MB 記 憶 體 空 間 ， 即 係 共 16MB ， 所 以 呢 隻 game 係 Pocket PC 專 用 （ 因 為 Pocket PC 最 少 都 內 置 32MB RAM ） ， 而 Palm 嘅 新 機 落 地 乜 嘢 software 都 未 裝 都 係 頂 盡 唔 足 16MB ， 輸 Pocket PC 成 條 街 ， 所 以 肯 定 玩 唔 到 。 《 Age of Empire 》 開 發 商 就 算 將 容 量 下 降 嚟 遷 就 ， Palm 都 未 必 能 夠 做 到 近 似 Pocket PC 嘅 畫 面 質 素 ， 始 終 多 媒 體 都 係 Pocket PC 最 大 殺 着 ， 講 多 game 玩 一 定 勁 過 Palm 。

Pocket PC 同 Palm 64MB 容 量 有 幾 大 ？
64MB 係 數 量 最 平 均 嘅 記 憶 體 ， 以 一 本 《 富 爸 爸 窮 爸 爸 》 約 200k 計 算 ， 可 以 放 到 320 本 咁 多 ； 如 果 以 4 分 鐘 度 嘅 MP3 歌 曲 計 算 ， 大 約 可 以 放 到 16 首 歌 左 右 。
《 便 利 》 短 評 ： Palm 最 多 頂 兩 年
雖 然 大 部 分 用 家 都 認 為 Pocket PC 將 會 係 未 來 PDA 嘅 主 流 ， 但 係 Palm 嘅 PDA 話 晒 都 有 Sony 玩 design 幫 新 機 撐 住 ， 淨 係 做 潮 流 人 追 款 嘅 生 意 都 有 排 玩 ， 要 迫 到 Sony 放 棄 Palm 兼 夾 喺 2003 年 就 此 玩 完 唔 係 咁 容 易 ， 不 過 再 過 兩 年 就 唔 敢 講 喇 ！

跟 潮 流 買 硬 ASUS Pocket PC 內 置 64MB 記 憶 最 勁
ASUS A600 記 憶 勁 多
作 業 系 統 ： Pocket PC 2002
CPU ： Intel 400MHz PXA250 （ 同 級 對 手 iPAQ 3850C [$3,980] 只 係 得 206MHz 咋 ！ ）
記 憶 體 ： 64MB RAM （ 同 級 對 手 IPAQ 3850C [$3,980] 得 內 置 32MB 咋 ！ ）
畫 面 解 像 度 ： 240 x 320
尺 寸 ： 75 x 125 x 12.8mm
重 量 ： 138g
定 價 ： $3,780 （ 同 級 對 手 iPAQ 3850C 要 賣 到 $3,980 ）
查 詢 ： PROCOMM PDA ? 2332 0686
現 時 Pocket PC 中 體 積 最 細 ， 同 價 嘅 機 種 中 唯 一 用 64MB RAM 兼 夾 Intel 400MHz 嘅 CPU ， 機 能 夠 晒 用 嚟 打 機 睇 片 聽 歌 ， 而 外 形 玩 全 銀 cyber 造 型 有 Sony Clie 咁 型 ， 部 機 本 身 用 咗 內 置 中 文 嘅 Pocket PC 2002 ， 唔 使 加 錢 買 中 文 外 掛 程 式 （ 其 他 Pocket PC 都 冇 㗎 ！ ） ， 可 以 慳 番 1MB （ 可 load 最 多 5 本 小 說 嘅 容 量 嘞 ！ ） ， 兼 且 唔 會 因 為 英 文 機 用 咗 software 加 中 文 ， 因 唔 配 合 而 成 日 hang 機 。 據 PROCOMM 店 員 講 ， 係 現 時 最
好 賣 嘅 Pocket PC 。

Pocket PC 畫 面 、 用 法 同 家 庭 電 腦 Windows 相 似 而 且 簡 單 ， 呢 個 就 係 買 PDA 一 定 要 買 Pocket PC 嘅 原 因 。

重 有 Pocket PC 推 介
Maestro PDA-1032 簡 約 抵 玩
作 業 系 統 ： Pocket PC 2002
CPU ： Intel SA-1110 StrongArm @ 206MHz
記 憶 體 ： 32MB RAM （ 玩 落 唔 夠 RAM ， 但 都 多 過 Palm 內 置 嘅 16MB 喎 ！ ）
畫 面 解 像 度 ： 240 x 320
尺 寸 ： 77 x 125 x 17 mm
重 量 ： 180g
定 價 ： $2,980
查 詢 ： 易 收 購 ? 2394 2700
屬 於 Pocket PC 嘅 PDA 入 面 較 低 價 嘅 類 別 ， 內 裏 結 構 CPU 、 screen 同 Toshiba 一 樣 ， 只 係 記 憶 體 少 咗 一 半 得 32MB RAM ， 但 download game 、 聽 歌 一 樣 比 Palm 多 而 快 ， 入 門 首 選 。

Palm 目 前 最 勁 機 種 還 擊 ！
Sony PEG-NX70 算 多 嘢 玩
作 業 系 統 ： Palm OS5
CPU ： Intel DXA250 200MHz
記 憶 體 ： 16MB RAM （ 最 多 16MB RAM ， 少 Pocket PC 一 半 ！ ）
畫 面 解 像 度 ： 320X480
尺 寸 ： 72.3 X 136.6 X 23.5mm （ 衰 在 大 嚿 ）
重 量 ： 220g
定 價 ： $4,180 （ 行 貨 英 文 版 ） （ 嘩 ！ 貴 咗 啲 喎 ！ ）
查 詢 ： Palm Center ? 2407 8556
有 鏡 頭 影 相 拍 短 片 、 有 keyboard 有 得 聽 MP3 ， 唯 一 一 部 可 以 玩 到 咁 多 嘢 嘅 Palm ， 但 得 16MB 玩 得 幾 多 嘢 ？

Palm Tungsten T 首 部 可 當 錄 音 筆
作 業 系 統 ： Palm OS5
CPU ： TEXAS INSTRUMENTS OMAP 1510 ARM
記 憶 體 ： 16MB RAM
畫 面 解 像 度 ： 320X320
尺 寸 ： 77 X 102 X 15mm （ 勝 在 夠 細 ）
重 量 ： 159g
定 價 ： $3,180 （ 行 貨 英 文 版 ）
查 詢 ： PROCOMM PDA ? 2332 0686
最 新 Palm 機 除 咗 機 身 夠 細 之 外 ， 亦 都 係 第 一 部 有 內 置 錄 音 設 備 嘅 PDA ， 至 啱 開 會 嘅 時 候 當 錄 音 筆 咁 用 ， 想 聽 歌 又 要 另 外 俾 錢 買 程 式 先 得 。

Treo

Palm技術成熟
雖然PocketPC來勢洶洶，但Palm以它的簡單介面和成熟技術，仍贏得不少追捧者，尤其是對一些用開Palm又要轉新型號的人而言，轉新機仍然以Palm做首選。

PDA電話資訊方便
「一機在手，天下我有」可能是廣告句語，但是現在有一部PDA電話在手，已有齊記事、拍攝、通訊等各樣功能，幾乎去到世上每一個角落，只要有漫遊或上網，就可以與全世界聯繫。

型號：SONYCLIEPEG-TJ37
體積：75×113×13.2mm
重量：145克
200MHz，採用PalmOS5.2.1，320x320、65,536色TFT彩色顯示器．內建32MB記憶體，MS插槽，設無線上網，配有31萬像素鏡頭。
型號：SONYCLIEPEG-TJ37
體積：75×113×13.2mm
重量：145克
200MHz，採用PalmOS5.2.1，320x320、65,536色TFT彩色顯示器．內建32MB記憶體，MS插槽，設無線上網，配有31萬像素鏡頭。

型號：SONYCLIEPEG-UX50
體積：103×86.5×17.9mm
重量：175克
200MHz，內置藍芽及無線上網，作業系統PalmOS5.2，內置104MB記憶體，另內置22MBRAM，螢幕為480x320，65,536色，配有31萬像素鏡頭。

型號：SONYCLIEPEG-TJ35
體積：110×735×12mm
重量：140克
200MHz，可聽MP3，採用PalmOS5.2.1，65,536色、320×320半反射式TFT液晶螢幕，內建32MB記憶體及MS/MSPro插槽。

型號：SONYCLIEPEG-NX80V
體積：132×72×22mm
重量：235克
144MHz，採用PalmOS5.2.1，65,536色、320×480半反射式TFT液晶螢幕，內建32MB記憶體，可使用SONYMS記憶棒及CF卡，附有130萬像素鏡頭及可播MP3。

Palm我有部T3

當年部快譯通壞鳩左，老母買部palm 俾我做字典

who needs a stylus

Palm 同 win ce 好後期（htc) 年代先大眾化 win ce phone

之前一直都主打記事面功能&娛樂

所以一phone 一palm 好常見

Tungsten?

覺得 Pocket PC 上到位嘅
都係很傻很天真

用過 T615, t3, te, nx70, nx80
Sony 機真係靚到痴線

ipad pro need a stylus

嗰時為咗等上堂時玩bejeweled而買咗部

Palm 而家市值仲有冇幾億
最記得賣廣告第一雙彩Mon
Palm IIIc

其實平板電腦04年左右喺日本都見過，牌子好似係hp, 不過又厚又重，又要用電子筆先操作到之嘛

仲有部Zire 72

Boho, yumiko, gil, sa

四個有兩個都俾希哥食過

變左TCL牌子，PalmSource拆到散曬

智能手機嘅雛型

無諗到最後輸比程咬金appl iPhone

sor打錯

一個時代終結

我都有部Pocket PC
Dell x51v

其實食曬，不過無相放出黎

當年屋企人都送咗部Pocket PC俾我做字典機

應該係依部

某程度上都係因為Windows Mobile 太垃圾先做就到iPhone 嘅出現

當年我都有部ppc機皇 HP 4900

我有一部compaq 行m-piii
超好用

嗰個時期apple做乜緊乜？

依部叫靚架喇，再舊幾年

mac

ipod imac

當年由feature phone直上iphone 3G
完美迴避palm/pocket pc

絕對認同
其實我幾鍾意Symbian
當年部SE p1我覺得好好用

Nokia sony Ericsson 抵死！
出部機分兩款
一部聽歌好相機垃圾 一部相機好聽歌垃圾
痴線！抵死你改革者食咗個市場

有種時光倒流嘅錯覺

以前都有部O2 mini
後尾HTC出touch 再出到diamond
之後已經比iPhone改變世界了

仲有部palm喺屋企

O2其實都係HTC嚟

仲記得個時啲fd話點解攞部個mon咁大嘅野出黎

啲髮型好懷念

依家掉返轉：你部機個mon咁細睇到眼都盲

lm

老屎忽post

diamond好靚

以前放到十幾首歌已經好勁

細個上電腦堂，教科書講到PDA, Pocket PC將會一人一部
唔知而家小學教科書點寫

人手一部ipad好耐喇

Pocket pc 用家
個陣放keroro入去睇

iMac iPod

Palm 用家揮手
用過3Com 既Palm Pilot
Palm V 同 Tungsten

搵到兩部舊機
揭蓋keyboard嘅設計真係靚到痴線

其他嘅都唔知去咗邊度啦

apple出過pda，但完全唔係palm嘅對手，極速收皮

有部Dell pocket PC

我第一部係 T415 黑白 screen
用嚟睇咗成套衛斯理

用黑白screen 睇書好合理，但你竟然睇成套永遠都係外星人外星人外星人外星人外星人外星人外星人嘅傻鳩衛斯理，呢個勁

果個年代上堂唔睇書有咩好做

睇咩書都好過睇重覆一萬遍悶到嘔嘅衛斯理，倪匡係散文先寫得好

好懷念

初中娛樂有幾講究，
你唔批判爆旋陀螺？

啲相好有MK味

智能手機正正就係PDA 嘅延伸

唔係Apple Newton 嘅失敗，就唔會有Palm嘅出現

O2新機出咗未

Palm d app load 得勁快！
閃電咁快

不過有時會hotsync sync 下同你無限reboot, 要你hardreset , 之後sony 有 jog-dail 真係好正

科技真係進步得好快

用過好多部palm 同pocket pc, sony 既款真係最型, 型到宜加睇都仲係型

以前真係好正
部部都有特色部部都想買
再睇下而家個啲

最早期pda.......

pda之後蘋果做mac同iPod

一人一部電話

我諗起sharp 802sh 902sh

睇到d相
我的青春呀

我記得雙修過pocket pc 同palm
Pocket pc 規格勁啲但好慢
Palm 反而又順又快 始終架構夠簡單，run apps會快好多，之後就行返 有WiFi 嘅feature phone Sony 滑蓋上web 版Facebook
之後已經係android apple 天下，Nokia 短短三年就直接收皮

Palm 當年絕對唔差
Apple 如果玩完 又會loop 一個新時代係正常

專登去先達解鎖

Diamond user

考古史料

好欣賞佢地將明星相key落個mon既諗法

wm6我都有用過,試過係咁hang機真係用唔到囉.打打下電話都會死機,電話都打唔到.
...對比iphone,我真係好少hang過機,我唔敢話冇但一個月都唔會有一次.

嗰時palm 同 ppc 人喺高登成日嘈
同依家 iPhone android 一樣

講電話 OS, MS 其實經驗多過晒 Apple 同 Google
但 MS 真係有 D 問題
永遠唔係用家角度設計 OS
PKPC 當年仲有 START 制
係 PDA 角度根本唔知要來做乜
完全唔明佢地個設計理念係點
仲要成日 hang 機

我老豆個時狂追 送埋比呀媽

部pda同手提電腦冇得睇時間？
依呢張圖既logic
咁ipad都應該係多餘

過多兩年psp靚咁多
介面又簡潔，唔計打機當時嚟講做media player/browser都好正

當年梁錦松咪係用 PDA 溝伏明霞

如果當時sony諗到/有能力將手提電話做埋入去，歷史會否改寫

Sony 其實唔係諗唔到
但 PDA 部門長期蝕錢
無幾多年後他成個部門摺埋
之後 Palm 出 Treo
當時用過嘅都一定話佢好過 PPC Phone

MS轉身太慢，死攬windows mobile
到真正痛定思痛出touch friendly既WP7
再到WP7.5先真正成熟可用
同期iOS同android已經成功build up哂整個生態
MS已經無機會再追

kiki現在幾歲?笑

我又未試過無限 reboot 喎

Who wants a stylus

其實無論係ios定android都好大限制，根本取代唔到電腦

就好似當年palm同pocket pc咁，機能強大但唔知可以做乜，最終畀iphone取代，遲啲又會出到一部可以做晒電腦所有野又簡單又易用一舉取代ios同android

Palm部mini 有機幾時出？

十一年前買過dopod 用嚟打aoe

銷售額同你講，的確係 ，而家d機出到7吋
（二合一應該唔算平板）

現在sony又唔用plam音效滾輪設計（勁好用）
用過tg50

果時PDA係咪冇得打電話

有pda phone

有部DELL,愛黎聽MP3多

唔知kiki而家點呢